%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%			Capitulo 5				                  %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\chapter{Dominio de aplicación. Resultados.} \label{cap6}

En este capítulo se muestran los resultados obtenidos con el sistema descrito anteriormente. Para ello se usa un dataset con imágenes de diferentes texturas que atraviesan el sistema completo. Desde la extracción de muestras de forma manual hasta el entrenamiento y clasificación de imágenes de validación.

\newpage
\section{Dataset de aplicación}

El dataset que se va a usar se ha obtenido del Centro para el análisis de imágenes de la universidad sueca de Uppsala \citep{Kylberg2011c}. Este dataset consiste en tres clases: arroz, pared y pantalla; en la Figura~\ref{Figura6_01} se muestra un ejemplo de cada una de estas clases.

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\subfigure[Arroz]
	{\includegraphics[width = 0.3\linewidth]{capitulo_06/figuras_dir/rice1-a-p001.png}}
	\subfigure[Pared]
	{\includegraphics[width = 0.3\linewidth]{capitulo_06/figuras_dir/wall1-a-p001.png}}
	\subfigure[Pantalla]
	{\includegraphics[width = 0.3\linewidth]{capitulo_06/figuras_dir/screen1-a-p001.png}}
	\caption{Imágenes de las distintas clases usadas para probar el sistema} 
	\label{Figura6_01}
\end{figure}

El dataset está formado por cuarenta imágenes de cada clase. Para entrenar el clasificador se han seleccionado muestras de treinta de estas imágenes, el resto, las otras diez imágenes restantes de cada clase, se usan para probar el clasificador y hacer una la clasificación manualmente.

\section{Muestras}

Las imágenes del dataset tienen un tamaño de 576 píxeles de alto y 576 píxeles de ancho. En formato png. En blanco y negro.
 \subsubsection{Tamaño}
 
 Usando el módulo de selección de características se seleccionan muestras de cada una de las clases. Las muestras que se han seleccionado tienen un tamaño de 150 píxeles ya que este tamño permite obtener una muestra capaz de mostrar correctamente la imagen. En la Figura~\ref{Figura6_02} se muestran tres muestras usadas para el entrenamiento, una de cada clase.
 
 \begin{figure}[htbp]
 	\centering
 	\subfigure[Arroz]
 	{\includegraphics[width = 0.15\linewidth]{capitulo_06/figuras_dir/Selection_272.png}}
 	\subfigure[Pared]
 	{\includegraphics[width = 0.15\linewidth]{capitulo_06/figuras_dir/Selection_273.png}}
 	\subfigure[Pantalla]
 	{\includegraphics[width = 0.15\linewidth]{capitulo_06/figuras_dir/Selection_274.png}}
 	\caption{Muestras de las distintas clases usadas para probar el sistema} 
 	\label{Figura6_02}
 \end{figure}
 
 \subsubsection{Cantidad}
 De cada una de las treinta imágenes con las que cuenta el dataset, se han selecionado cuatro muestras en cada una de las imágenes esto hace que en total se tengan:
 \begin{itemize}
 	\item Arroz: $4\cdot 30 = 120$ muestras.
 	\item Pared: $4\cdot 30 = 120$ muestras.
 	\item Pantalla: $4\cdot 30 = 120$ muestras.
 \end{itemize}

 Esto hace que en total se cuente con $360$ muestras para el entrenamiento del clasificador.
 
\section{Características}

 A continuación se pasan las muestras por el extractor de características. Se usa un valor de 5 en la distancia para calcular las muestras.
 
 Los valores medios de las características obtenidos para cada una de las clases se pueden observar en la Tabla~\ref{Tabla6_01}
 
                   
                           
\begin{table}[htb]                                                 
 
 \begin{center}
 	\begin{tabular}{@{} l L L @{} >{\kern\tabcolsep}l @{}}    \toprule
 		Clase/ Características    & Arroz  & Pared  & Pantalla    \\ 
 		\rowcolor{black!10}[0pt][0pt] ASM  & 0.001 & 0.  & 0.   \\ 
 		\rowcolor{black!20}[0pt][0pt] Contrast  & 962.443 & 2857.631 & 2707.725 \\
 		\rowcolor{black!10}[0pt][0pt] Correlation  & 0.645 & 0.105 & 0.147 \\ 
 		\rowcolor{black!20}[0pt][0pt] Sum of Squares Variance  & 1384.224 & 1595.828 & 1587.113 \\  		
 		\rowcolor{black!10}[0pt][0pt] Inverse Difference Moment  & 0.085 & 0.024 & 0.034 \\  		
 		\rowcolor{black!20}[0pt][0pt] Sum Average  & 253.033 & 254.249 & 253.632 \\  		
 		\rowcolor{black!10}[0pt][0pt] Sum Variance  & 4574.452 & 3525.682  & 3640.727  \\  		
 		\rowcolor{black!20}[0pt][0pt] Sum Entropy  & 7.134 & 7.889 & 7.696 \\  		
 		\rowcolor{black!10}[0pt][0pt] Entropy  & 10.482 & 13.822 & 12.455 \\  		
 		\rowcolor{black!20}[0pt][0pt] Difference Variance  & 3e-5    & 4e-5   & 1.8e-4   \\  		
 		\rowcolor{black!10}[0pt][0pt] Difference Entropy & 4.947 & 6.776 & 6.541  \\  		
 		\rowcolor{black!20}[0pt][0pt] Information Measure of Correlation 1 & -0.129&-0.076 &-0.049\\  		
 		\rowcolor{black!10}[0pt][0pt] Information Measure of Correlation 2  & 0.863 & 0.813 & 0.662\\  		\rowcolor{black!20}[0pt][0pt] Maximal Correlation Coefficient  & 3.958 & 2.316  & 2.846 \\ 		
 		\bottomrule
 		\hline
 	\end{tabular}
 
 \caption{Valores medios de las características obtenidos durante el entrenamiento}
 \label{Tabla6_01}
 
 \end{center}
\end{table}

 
\section{Clasificador}
	Con las características obtenidas se han calculado y creado dos clasificadores, uno con kernel lineal y el otro con kernel RBF. El dataset es dividido en test y entrenamiento de forma 30\% para test y el 70\% para entrenamiento.
 \subsubsection{Lineal}
 	Los parámetros usados para el entrenamiento del clasificador ha sido C=0.1. Con este valor, el entrenamiento es bastante rápido ya que solo tarda 29.7 segundos. El nivel de acierto en los test es del 100\%.
 \subsubsection{RBF}
 	Los parámetros usados para el entrenamiento del clasificador ha sido $C=1\cdot10^6$ y $\gamma=1\cdot10^{-7}$. Con este valor, el entrenamiento es bastante rápido ya que solo tarda 5.38 segundos. El nivel de acierto en los test es del 99.60\%.
 
\subsection{Conclusiones}
	Esta aplicación ha permitido demostrar que el sistema funciona correctamente con texturas fácilmente diferenciales ya que se ha obtenido una precisión alta con unos tiempos de entrenamiento bastante bajos.
 
\section{Imágenes médicas}

En este apartado se va a aplicar el sistema a la identificación de imágenes médicas. El dataset usado consiste en una colección de imágenes de texturas de cáncer colorrectal \citep{kather_2016_53169}. 

\subsection{Muestras}

El clasificador ha sido entrenado con cuatro clases de muestras que son:
\begin{itemize}
	\item Empty: muestras vacías o sin información. Se han usado 164 muestras de este tipo.
	\item Lympho: muestras de linfomas. Se han usado 167 muestras de este tipo.
	\item Mucosa: Se han usado 140 muestras de este tipo.
	\item Tumor: Se han usado 164 muestras de este tipo.
\end{itemize}	
 
 En total se han usado 635 muestras para realizar el entrenamiento. Cada una de las muestras usadas tiene un tamaño de 150 píxeles, un ejemplo de cada una de las clases usadas durante el entrenamiento se pueden ver en la Figura~\ref{Figura6_03}.

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\subfigure[Empty]
	{\includegraphics[width = 0.15\linewidth]{capitulo_06/figuras_dir/empty0032.jpg}}
	\subfigure[Linfoma]
	{\includegraphics[width = 0.15\linewidth]{capitulo_06/figuras_dir/lympho0014.jpg}}
	\subfigure[Mucosa]
	{\includegraphics[width = 0.15\linewidth]{capitulo_06/figuras_dir/mucosa0011.jpg}}
	\subfigure[Tumor]
	{\includegraphics[width = 0.15\linewidth]{capitulo_06/figuras_dir/tumor0049.jpg}}
	\caption{Muestras de las distintas clases usadas para entrenar el sistema} 
	\label{Figura6_03}
\end{figure}

\subsection{Extracción de características}

Con la finalidad de observar la influencia de los parámetros en los resultados de precisión del clasificador, se va a realizar el entrenamiento de distintos clasificadores usando diferentes parámetros. Los parámetros que se van a variar son la distancia y la orientación descritas en el apartado \ref{Haralick_features}. Los valores que se van a usar para comprobar el efecto de la orientación son:

\begin{itemize}
	\item Distancia = 1, orientación = $0^\circ$
	\item Distancia = 1, orientación = $90^\circ$
	\item Distancia = 1, orientación = $45^\circ$
	\item Distancia = 1, orientación = $135^\circ$
	\item Distancia = 1, orientación = $0^\circ$, $90^\circ$, $45^\circ$ y $135^\circ$ para ello se calcula el valor medio de cada característica usando las características de cada orientación.
\end{itemize}

Para comparar la influencia de la distancia, también se van a calcular las características con los siguiente valores:
\begin{itemize}
	\item Distancia = 5, orientación = $0^\circ$
	\item Distancia = 5, orientación = $90^\circ$
	\item Distancia = 5, orientación = $0^\circ$, $90^\circ$, $45^\circ$ y $135^\circ$ para ello se calcula el valor medio de cada característica usando las características de cada orientación.
\end{itemize}
 
 
 \subsection{Clasificación}
 Para llevar a cabo el proceso de clasificación se ha usado un clasificador SVM usando un kernel RBF \ref{funciones_kernel}. De las 635 muestras, un 70\% (445 muestras) se han usado para realizar el entrenamiento de los distintos clasificadores, el 30\% restante (190 muestras) se han usado como test para comprobar la precisión del clasificador.
 
 Todos los clasificadores usados tienen como parámetros del kernel RBF los siguientes valores:
 \begin{itemize}
 	\item $C=1\cdot10^8$
 	\item $\gamma = 10$
 \end{itemize}

\subsection{Resultados}
Los porcentajes de precisión en la predicción de los clasificadores al aplicarlos sobre las muestras de test son los siguientes:

\begin{itemize}
	\item Distancia = 1, orientación = $0^\circ$, Precisión de predicción= 81.07\%. 
	\item Distancia = 1, orientación = $90^\circ$, Precisión de predicción= 81.07\%. 
	\item Distancia = 1, orientación = $45^\circ$, Precisión de predicción= 81.07\%. 
	\item Distancia = 1, orientación = $135^\circ$, Precisión de predicción= 81.07\%. 
	\item Distancia = 1, orientación = $0^\circ$, $90^\circ$, $45^\circ$ y $135^\circ$, Precisión de predicción= 81.07\%. 
\end{itemize}

\begin{itemize}
	\item Distancia = 5, orientación = $0^\circ$, Precisión de predicción= 78.16\%. 
	\item Distancia = 5, orientación = $90^\circ$, Precisión de predicción= 78.16\%. 
	\item Distancia = 5, orientación = $0^\circ$, $90^\circ$, $45^\circ$ y $135^\circ$, Precisión de predicción= 78.16\%.
\end{itemize}

El tiempo medio de entrenamiento para los clasificadores con distancia 1 es de 18.51 segundos, mientras que para los clasificadores de distancia 5, el tiempo de entrenamiento medio crece hasta los 277.92 segundos (4.6 minutos).

Puesto que usando distancias de 1 unidad, el tiempo de entrenamiento es bastante bajo, a continuación se ha intentado mejorar la precisión en la predicción cambiando los valores de $\gamma$ y $C$, para ello se ha usado $\gamma = 100$, $C = 10^8$, el tiempo de entrenamiento ha sido de 149.8 segundos y la precisión de la clasificación obtenida del 84.95\%. 


Para probar de forma visual el clasificador se han generado dos imágenes que están compuestas por muestras no usadas en el proceso de entrenamientos. Las imágenes creadas se les aplica el clasificador con distancia = 1, orientación = $0^\circ$, $\gamma = 10$, $C = 10^8$

La primera imagen, mostrada en la Figura~\ref{Figura6_04}, está formada por muestras de la clase ``mucosa'' rodeando las muestras de la clase ``tumor''. 

\begin{figure}[!htb]
	\centering
	\includegraphics[width = 0.7\linewidth]{capitulo_06/figuras_dir/Selection_287.png}
	\caption{Imagen generada para probar el clasificador.}
	\label{Figura6_04}
\end{figure}

Los resultados tras aplicar el clasificador se muestran en la Figura~\ref{Figura6_05}. Se observa que las muestras de mucosa se clasifican correctamente en su mayoría ya que de 14 muestras presentes ha clasificado correctamente 12. En muestras de tumor, de 6 ha clasificado correctamente 4, de las dos que ha clasificado de forma incorrecta, a una de ellas no le ha asignado etiqueta y la otra ha sido confundida con la clase ``lympho''.

\begin{figure}[!htb]
	\centering
	\includegraphics[width = 0.7\linewidth]{capitulo_06/figuras_dir/Selection_288.png}
	\caption{Imagen clasificada.}
	\label{Figura6_05}
\end{figure}

\FloatBarrier


La segunda imagen, mostrada en la Figura~\ref{Figura6_06}, está formada por muestras de la clase ``empty'' rodeando las muestras de la clase ``lympho''.

\begin{figure}[!htb]
	\centering
	\includegraphics[width = 0.7\linewidth]{capitulo_06/figuras_dir/Selection_290.png}
	\caption{Imagen generada para probar el clasificador.}
	\label{Figura6_06}
\end{figure}

Los resultados tras aplicar el clasificador se muestran en la Figura~\ref{Figura6_06}. Se observa que las muestras de ``empty'' se clasifican correctamente todas. En muestras de ``lympho'', de 6 muestras  se han clasificado correctamente 4, de las dos que ha clasificado de forma incorrecta, a una de ellas no le ha asignado etiqueta y la otra ha sido confundida con la clase ``mucosa''. Esto hace que la precisión de la predicción total sobre la imagen sea del 80\%.

\begin{figure}[!htb]
	\centering
	\includegraphics[width = 0.7\linewidth]{capitulo_06/figuras_dir/Selection_291.png}
	\caption{Imagen clasificada.}
	\label{Figura6_07}
\end{figure}

\FloatBarrier

\subsection{Conclusiones}

Con los resultados mostrados anteriormente podemos obtener las siguientes conclusiones:
\begin{itemize}
	\item No se aprecia ningún efecto en la precisión de las predicciones cuando se realizan cambios en la orientación a la hora de obtener las características de Haralick.
	\item Un incremento en la distancia a la hora de obtener las características de Haralick afecta negativamente a la precisión de las predicciones.
	%\item Un incremento en la distancia a la hora de obtener las características de Haralick afecta negativamente a la precisión de las predicciones.
	\item Es posible mejorar la precisión en la clasificación para unos valores concretos de distancia y orientación cambiando los parámetros del clasificador $\gamma$ y $C$ aunque se produce un incremento en el tiempo de entrenamiento.
\end{itemize}
